# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2018-2019, NEM
# This file is distributed under the same license as the nem2-docs package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: nem2-docs 0.17.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-03-19 13:19+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-02-22 09:04+0000\n"
"Last-Translator: ivyfung8 <ivyfung@nem.my>, 2019\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/nemtech/teams/95744/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:3
msgid "Aggregate Transaction"
msgstr "聚合交易"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:7
msgid ""
"Aggregated Transactions merge multiple transactions into one, allowing "
"**trustless swaps**, and other advanced logic. NEM does this by generating a"
" one-time disposable smart contract. When all involved "
":doc:`accounts<../concepts/account>` have cosigned the aggregate "
"transaction, all the inner transactions are executed at the same time."
msgstr ""
"聚合交易是NEM的一次性智能合约。它把多个交易并为一个，允许**无信任交换**及其他先进逻辑的执行。当所有参与的:doc:`账户<../concepts/account>`已签妥聚合交易，所有的内部交易将会同时执行。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:13
msgid "Aggregate complete"
msgstr "完整聚合"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:15
msgid ""
"An aggregate transaction is  **complete** when all the required participants"
" have signed it."
msgstr "当所有的当事人都签署完毕，这聚合交易便算是**完整** 了。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:17
msgid ""
"The cosigners can sign the transaction without using the blockchain. Once it"
" has all the required signatures, one of them can announce it to the "
"network. If the inner transaction setup is valid, and there is no validation"
" error, the transactions will get executed at the same time."
msgstr ""
"共签者可以不用通过区块链签署交易。当交易所需的签名已凑齐，其中一个共签者可以把该交易在网络上公布。如果内部交易设置有效，没有验证上的错误，所有的交易将会一并执行。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:19
msgid ""
"Aggregate complete transactions enable adding more transactions per block by"
" gathering multiple inner transactions."
msgstr "完整聚合交易集合多个内部交易，从而为每个区块增加更多的交易。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:22
msgid "Sending payouts"
msgstr "发送付款"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:24
msgid ""
"Dan announces an aggregate transaction that merges two transfer "
"transactions."
msgstr "Dan 公布一个集合两个交易的聚合交易。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:26
msgid ""
"As he is the only required signatory, the transaction is considered complete"
" after he signed. After announcing it to the network, Alice and Bob will "
"receive the mosaics at the same time."
msgstr "因为这聚合交易只需要Dan的签名，所以当他签了名后，交易算是完整了。向网络公布后，Alice和Bob将会同一时间收到马赛克。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:32
msgid "Sending payouts with aggregate complete transactions"
msgstr "以完整聚合交易发送付款"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:38
msgid "Aggregate bonded"
msgstr "保税聚合交易"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:40
msgid ""
"An aggregate transaction is **bonded** when it requires signatures from "
"other participants."
msgstr "当交易需要其他当事人签署时，便算是**保税**聚合交易。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:42
msgid ""
"Before sending an **aggregate bonded transaction**, an account must first "
"announce a :ref:`hash lock transaction<hash-lock-transaction>` and get its "
"confirmation with at least ``10 cat.currency``."
msgstr "发送**保税聚合交易**之前， 账户必须限公布一个 :ref:`哈希锁交易` 并以至少 ``10 cat.currency`` 作为确定。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:44
msgid ""
"Once an aggregate bonded is announced, it reaches partial state and notifies"
" its status through WebSockets or HTTP API calls."
msgstr "当保税聚合交易公布后，它将呈现半完成状态并通过WebSocket 或 HTTP API 接口调用通知其状态。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:46
msgid ""
"Every time a cosignatory signs the transaction and :ref:`announces an "
"aggregate bonded cosignature <cosignature>`, the network checks if all the "
"required cosigners have signed. When all signatures are acquired, the "
"transaction changes to unconfirmed state until the network includes it in a "
"block."
msgstr ""
"每当其中一个共签者签署后并`公布保税聚合共签`交易，网络将审查是否所有的共签已完成。如果所有签名以齐全，那么该交易将会转为未确认状态，直到被搜录在区块内。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:52
msgid "Aggregate bonded transaction cycle"
msgstr "保税聚合交易周期。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:55
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:63
msgid "Multi-Asset Escrowed Transactions"
msgstr "复合资产托管交易"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:57
msgid ""
"In this example, Alice is buying tickets with ``currency.euro`` :doc:`mosaic"
" <mosaic>`. When the ticket distributor cosigns the aggregate transaction, "
"the swap will happen atomically."
msgstr "在这个范例中，Alice 用``currency.euro`` :doc:`马赛克`购买门票。当售票处签署聚合交易后，原子交换自动进行。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:66
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:78
msgid "Paying for others fees"
msgstr "替他人买单"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:68
msgid ""
"Alice sends 10 ``currency.euro`` to Bob using an app to make payments. But "
"she doesn’t have any cat.currency to pay the blockchain transaction fee."
msgstr ""
"Alice 以应用程序发送 ``currency.euro``付款给Bob。但她没有任何可以用以缴付区块链交易费的cat.currency。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:70
msgid ""
"By creating an aggregate bonded transaction, she can convert USD to "
"cat.currency to pay the fee. Now Alice and Bob can use NEM blockchain "
"without ever having to buy or hold cat.currency."
msgstr ""
"通过保税聚合交易，她可以把USD转换成cat.currency来支付交易费。如此一来，Alice和Bob都不需要拥有cat.currency也可以用NEM区块链。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:72
msgid ""
"Since the app creator can put their own branding on the open source payment "
"app, Alice and Bob may not even know they are using blockchain."
msgstr "由于创建者可以把他们的品牌放在开放源支付应用程序上，Alice 和Bob 甚至不须知道他们正在使用区块链。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:82
msgid "Guides"
msgstr "指南"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:94
msgid "Schemas"
msgstr "模式"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:98
msgid ""
"Configuration parameters are `editable <https://github.com/nemtech/catapult-"
"server/blob/master/resources/config-network.properties>`_ . Public network "
"configuration may differ."
msgstr ""
"配置参数是 `可编辑的 <https://github.com/nemtech/catapult-"
"server/blob/master/resources/config-network.properties>`_ 。公共网络配置可能有所不同。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:101
msgid "AggregateTransaction"
msgstr "聚合交易 （AggregateTransaction）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:103
msgid "**Version**: 0x02"
msgstr "**版本**: 0x02"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:105
msgid ""
"**Entity type**: 0x4141 (:ref:`complete<aggregate-complete>`), 0x4241 "
"(:ref:`bonded<aggregate-bonded>`)"
msgstr "**实体类型**：0x4141 (:ref:`完整`), 0x4241 (:ref:`保税`)"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:107
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:126
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:168
msgid "**Inlines**:"
msgstr "**内联**:"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:109
msgid ":ref:`Transaction <transaction>`"
msgstr ":ref:`交易 `"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "Property"
msgstr "属性"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "Description"
msgstr "说明"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "payloadSize"
msgstr "酬载量 （payloadSize）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "uint32"
msgstr "uint32"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid ""
"The transaction payload size in bytes. In other words, the total number of "
"bytes occupied by all inner transactions."
msgstr "以字节为单位的交易酬载量。换句话说，这是所有内部交易所占的字节总数。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "transactions"
msgstr "交易"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "array(byte, payloadSize)"
msgstr "array(byte, payloadSize) 数组（字节，酬载量）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid ""
"The array of transactions initiated by different accounts. An aggregate "
"transaction can contain up to ``1000`` inner transactions involving up to "
"``15`` different cosignatories. Other aggregate transactions are not allowed"
" as inner transactions."
msgstr "由不同账户发起的交易数组。聚合交易可容纳至``1000``个内部交易和``15``个共签者。内部交易中不容许其他的聚合交易。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "cosignatures"
msgstr "共签"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "array(byte, size - payloadSize)"
msgstr ""
"array(byte, size - payloadSize)\n"
"数组（字节，码 - 酬载量）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "An array of transaction :ref:`cosignatures <cosignature>`."
msgstr "交易:ref:`共签者 `数组。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:122
msgid "DetachedCosignature"
msgstr " 脱离共签 （DetachedCosignature）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:124
msgid ""
"Cosignature transactions are used to sign :ref:`announced aggregate bonded "
"transactions <aggregate-transaction>` with missing cosignatures."
msgstr "共签交易，用于签署还没得到所有签名但已:ref:`公布的保税聚合交易`。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:128
msgid ":ref:`Cosignature <cosignature-transaction>`"
msgstr ":ref:`共签 <cosignature-transaction>`"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "parentHash"
msgstr ""
"父哈希\n"
"(parentHash)"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "32 bytes (binary)"
msgstr "32字节(二进制)"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "The aggregate bonded transaction hash to cosign."
msgstr "要共签的保税聚合交易。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:139
msgid "Cosignature"
msgstr "共签"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:141
#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:170
msgid ""
":ref:`Transaction <transaction>` or :ref:`EmbeddedTransaction <embedded-"
"transaction>`"
msgstr ":ref:`交易<transaction>` or :ref:`嵌入式交易<embedded-transaction>`"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "signer"
msgstr "签署者"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "The cosigner public key."
msgstr "共签者的公钥。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "signature"
msgstr "签名"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "64 bytes (binary)"
msgstr "64 bytes (二进制)"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "The transaction signature."
msgstr "交易签名"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:154
msgid "HashLockTransaction"
msgstr "哈希锁交易（HashLockTransaction）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:156
msgid "**Alias**: LockFundsTransaction"
msgstr ""
"**别号**：锁定资金交易\n"
"（**Alias**: LockFundsTransaction）"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:158
msgid ""
"Announce a hash lock transaction before sending a signed :ref:`aggregate "
"bonded transaction<aggregate-transaction>`. This mechanism is required to "
"prevent network spamming."
msgstr "发送已签署的:ref:`保税聚合交易`之前公布哈希锁交易。这机制可以防止网络垃圾邮件。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:160
msgid ""
"Once the related aggregate bonded transaction is confirmed, locked funds "
"become available again in the account that signed the initial hash lock "
"transaction."
msgstr "当有关保税聚合交易被确定后，被锁的资金将会被释放回签署哈希锁交易账户。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:162
msgid ""
"If the aggregate bonded transaction duration is reached without being signed"
" by all cosignatories, the locked amount is collected by the block harvester"
" at the height where the lock expires."
msgstr "如果保税聚合交易的期限已至但并非所有的共签者已签署，那么被锁定的资金将于期限的区块高度分派给区块收获者。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:164
msgid "**Version**: 0x01"
msgstr "**版本**: 0x01"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:166
msgid "**Entity type**: 0x4148"
msgstr "**实体类型**: 0x4148"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "mosaic"
msgstr "马赛克"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid ":ref:`Mosaic<mosaic>`"
msgstr ":ref:`马赛克`"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "Locked mosaic, must be at least ``10 cat.currency``."
msgstr "被锁的马赛克必须至少``10 cat.currency``。"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "duration"
msgstr "期限"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "uint64"
msgstr "uint64"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "The lock duration."
msgstr "锁定期限"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid "hash"
msgstr "哈希"

#: ../../source/concepts/aggregate-transaction.rst:1
msgid ""
"The aggregate bonded transaction hash that has to be confirmed before "
"unlocking the mosaics."
msgstr "在解锁马赛克之前，保税聚合交易的哈希必须被确定。"
